{"name":"M21_03_Operatoren","currentQuestionIndex":-1,"questionList":[{"questionText":"Was gibt die Konsole aus für folgenden Code:\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 0;\n\t\tint j = i++ + ++i;\n\t\tSystem.out.println( j );\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":1,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"3","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"2","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"4","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 0;\n\t\tint j = ++i + i++;\n\t\tSystem.out.println( j );\n\t}\n}\n```","timer":150,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"3","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"2","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"4","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"1","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 100;\n\t\tint j = 10;\n\t\tSystem.out.println( i%j );\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"10","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"0","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"None of the above","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 0;\n\t\tint j = 1;\n\t\tif(!i && j)\n\t\t\tSystem.out.println(\"1\");\n\t\telse\n\t\t\tSystem.out.println(\"2\");\n\t}\n}\n```","timer":30,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"1","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tboolean b1 = true, b2 = false, b3 = true;\n\t\tSystem.out.println( b1&&b2&&!b3 );\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"true","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"false","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 10, j = 12, k = 1;\n\t\tk += i++ - --j;\n\t\tSystem.out.println(k);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-2","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"-1","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"1","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"0","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 10;\n\t\ti++;i++;++i;\n\t\tint j = i++;\n\t\tSystem.out.println(j);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"12","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"11","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"13","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"14","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tbyte b1 = 2;\n\t\tb1 = b1 + 10;\n\t\t\n\t\tbyte b2 = 2;\n\t\tb2 += 10;\n\t\t\n\t\tSystem.out.println(b1 + \" \" + b2);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"10 12","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"12 12","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"12 10","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"MultipleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 19;\n\t\tint j = -5;\n\t\tSystem.out.println( i%j );\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"4","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"-4","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"3","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"-3","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"MultipleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = -21;\n\t\tint j = 4;\t\t\n\t\tSystem.out.println( i%j );\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"-1","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"5","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"-5","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\t\n\t\tlong l1 = 30000;\n\t\tlong l2 = 10000;\n\t\t\n\t\tshort s = 0;\n\t\t\n\t\ts += l1 + l2;\n\t\tSystem.out.println(s);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"-25536","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"40000","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error, cannot convert long to short","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"None of the above","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\nclass One{\t\n}\n\npublic class Test{\n\t\n\tstatic One one;\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tSystem.out.println(one instanceof One);\t\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"true","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"false","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"NullPointerException","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Welche der folgenden Anweisung wird **true** auf der Konsole ausgeben bei Zeile 14.\n```\ninterface Inter{}\nclass One{}\nclass Two extends One{}\nclass Three extends Two implements Inter{}\n\npublic class Test{\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\t\n\t\tOne one = new Two();\n\t\tTwo two = new Three();\n\t\tThree three = new Three();\n\t\tInter i = new Three();\n\t\t\n\t\t//your code here\n\t\t\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"System.out.print( one instanceof One);","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"System.out.print( one instanceof Two ); ","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"System.out.print( two instanceof One ); ","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"System.out.print( i instanceof Inter ); ","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"System.out.print( i instanceof One );","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"System.out.print( three instanceof Inter );","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":" System.out.print( three instanceof Two ); ","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"System.out.print( three instanceof One ); ","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"All of the above ","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tlong l = 20;\n\t\tSystem.out.println(l instanceof Object);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"true","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"false","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"None of the above","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 0;\n\t\tif( i = 0 )\n\t\t\tSystem.out.println(true);\n\t\telse\n\t\t\tSystem.out.println(false);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"true","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"false","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 10;\n\t\tif( i =< 15.5 )\n\t\t\tSystem.out.println(true);\n\t\telse\n\t\t\tSystem.out.println(false);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"true","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"false","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"MultipleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tint i = 0, j = 1;\n\t\tif( i && j )\n\t\t\tSystem.out.println(1);\n\t\telse\n\t\t\tSystem.out.println(2);\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"0","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"1","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args) {\n\t\tfloat[] f = {1.3f, 1.4f, 1.5f};\n\t\tSystem.out.println( f instanceof Object );\n\t}\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"true","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"false","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Compilation error","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args){\n\t\tint i = 10;\n\t\tint j = 20;\n\t\t\n\t\tif( i + j < 15 & i++ > 10 )\n\t\t\tSystem.out.print(i);\n\t\telse\n\t\t\tSystem.out.print(i);\n\t\t\n\t\tint x = 10;\n\t\tint y = 20;\n\n\t\tif( x + y < 15 && x++ > 10 )\n\t\t\tSystem.out.print(x);\n\t\telse\n\t\t\tSystem.out.print(x);\n\n\t}\t\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"1011","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"1110","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"1010","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"1111","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\npublic class Test{\n\t\n\tpublic static void main(String[] args){\t\t\t\n\t\t\n\t\tint i = 1;\n\t\tint j = 2;\n\t\t\n\t\tint k = i + 10 * i++ - j * 5 + --j;\n\t\tSystem.out.println(k);\n\t}\t\n}\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"2","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"47","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"46","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"7","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"}],"sessionConfig":{"theme":"Material","readingConfirmationEnabled":false,"showResponseProgress":true,"confidenceSliderEnabled":false,"music":{"enabled":{"lobby":true,"countdownRunning":true,"countdownEnd":true},"shared":{"lobby":false,"countdownRunning":false,"countdownEnd":false},"volumeConfig":{"global":60,"lobby":60,"countdownRunning":60,"countdownEnd":60,"useGlobalVolume":true},"titleConfig":{"lobby":"Song3","countdownRunning":"Song1","countdownEnd":"Song1"}},"nicks":{"memberGroups":[],"maxMembersPerGroup":10,"autoJoinToGroup":false,"selectedNicks":[],"blockIllegalNicks":true}},"state":"Inactive","currentStartTimestamp":-1}